const l3Econ01 = 

[
   {
      "class"     : "Γ' Λυκείου - Κατεύθυνση Οικονομίας και Πληροφορικής",
      "course"    : "Οικονομία",
      "source"    : "Πανελλαδικές ['23:1-6], ['22:7-12]",
      "url"       : "https://www.oefe.gr/el/static/students.aspx",
      "part"      : 1
   },
   {
      "level"     : 1,
      "question"  : "Στην απλούστερη μορφή του το οικονομικό κύκλωμα περιλαμβάνει τις σχέσεις μεταξύ επιχειρήσεων, νοικοκυριών και εργατικών σωματείων.",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Β: Λάθος"
   },
   {
      "level"     : 2,
      "question"  : "Η απόλυτη τιμή της ελαστικότητας ζήτησης τόξου είναι ανάμεσα στις τιμές της ελαστικότητας ζήτησης των δύο άκρων του τόξου.",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Α: Σωστό"
   },
   {
      "level"     : 3,
      "question"  : "Ο αριθμός των επιχειρήσεων σε μια αγορά προϊόντος, ως προσδιοριστικός παράγοντας, αφορά αποκλειστικά στην αγοραία καμπύλη προσφοράς.",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Α: Σωστό"
   },
   {
      "level"     : 4,
      "question"  : "Όσο μεγαλύτερη είναι η διαφορά μεταξύ της κατώτατης τιμής (Pk) και της τιμής ισορροπίας (Po), τόσο μικρότερη είναι η πλεονάζουσα προσφορά (ή πλεόνασμα) του προϊόντος την αγορά.",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Β: Λάθος"
   },
   {
      "level"     : 5,
      "question"  : "Οι φόροι δαπάνης, που λέγονται και έμμεσοι φόροι, επιβαρύνουν άνισα τις χαμηλές εισοδηματικές τάξεις.",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Α: Σωστό"
   },
   {
      "level"     : 6,
      "question"  : "Στη βραχυχρόνια περίοδο, καθώς αυξάνεται η παραγωγή ενός προϊόντος, η συμβολή του μέσου σταθερού κόστους στη διαμόρφωση του μέσου συνολικού κόστους",
      "answers"   : [
         "Α: αυξάνεται.",
         "Β: παραμένει σταθερή.",
         "Γ: μειώνεται.",
         "Δ: είναι μηδενική."
      ],
      "correct"   : "Γ: μειώνεται."
   },
   {
      "level"     : 7,
      "question"  : "Το κύριο χαρακτηριστικό του νοικοκυριού είναι ότι αποτελείται από άτομα που αποφασίζουν από κοινού για τα οικονομικά θέματα.",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Α: Σωστό"
   },
   {
      "level"     : 8,
      "question"  : "Η ταυτόχρονη αύξηση της τιμής και της ζήτησης ενός αγαθού οδηγεί πάντα σε αύξηση της τελικής ζητούμενης ποσότητάς του.",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Β: Λάθος"
   },
   {
      "level"     : 9,
      "question"  : "Όταν το οριακό προϊόν μειώνεται, δεν αρχίζει συγχρόνως να μειώνεται και το συνολικό προϊόν.",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Α: Σωστό"
   },
   {
      "level"     : 10,
      "question"  : "Το μέγεθος της επιχείρησης αποτελεί προσδιοριστικό παράγοντα της ελαστικότητας της προσφοράς.",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Α: Σωστό"
   },
   {
      "level"     : 11,
      "question"  : "Το μέρος του εισοδήματος που οι Έλληνες πολίτες αποκτούν στο εξωτερικό, περιλαμβάνεται στο Ακαθάριστο Εγχώριο Προϊόν της Ελλάδας. ",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Β: Λάθος"
   },
   {
      "level"     : 12,
      "question"  : "Τα αγαθά Λ και Μ είναι μεταξύ τους συμπληρωματικά. Η ελαστικότητα ζήτησης ως προς την τιμή για το αγαθό Λ είναι -1,5 και για το αγαθό Μ είναι -1,2. Εάν μειωθεί η τιμή του αγαθού Λ, τότε θα:",
      "answers"   : [
         "Α: μειωθεί η συνολική δαπάνη των καταναλωτών για το αγαθό Λ.",
         "Β: αυξηθεί η συνολική δαπάνη των καταναλωτών για το αγαθό Μ.",
         "Γ: μειωθεί η συνολική δαπάνη των καταναλωτών για το αγαθό Μ.",
         "Δ: μειωθεί η ζήτηση των καταναλωτών για το αγαθό Μ. "
      ],
      "correct"   : "Β: αυξηθεί η συνολική δαπάνη των καταναλωτών για το αγαθό Μ."
   }

];